人唔識拒絕人既，係咪辛苦自己呢？

我個人好淋…同事要求我都會去做，但到頭黎辛苦係自己……咁其實最後我係咪拒絕好呢？好想請教名位巴絲打會點做？

係

太郎

溫書未

你又係好淋

其實你有答案 只係唔敢

assertive skill唔識會好蝕

係唔識囉…又唔敢

係呀所以咪 想請教你地

係，

我唔會拒絕人地

反正你唔識拒絕 可唔可以幫我含

如果你唔介意我咬無所謂

我覺得唔識得拒絕係辛苦自己

I know that feel bro

好辛苦呀

其實唔敢拒絕人係因為唔想得罪人，咁你唸下點樣拒絕人又唔得罪佢，例如比一個佢無得反駁既理由，再加一個hea 佢既alternative offer.
出黎做野發覺識做戲精係會著數好多，升得快又少野做。
我都學緊

我都係咁 比身邊嘅人商過
但我係想幫人為主
成日幫人 但無照顧到自己

我都係唔想得罪人，所以唔停做最後辛苦自己

無照顧自己感受囉…最後自己唔開心都無人知